<resources>
    <string name="boaringclass">Boaring Class</string>
    <string name="likeyoubro">Like you Bro</string>
    <string name="askme">Ask Me!</string>
    <string name="stickerchannel">Sticker Channel</string>
    <string name="gifchannel">Gif Channel</string>
    <string name="musicalbum">Full Music Albums</string>
    <string name="programmerjokes">Programmer Jokes</string>
    <string name="commonmistakes">Common Mistakes</string>
    <string name="crynet">Crynet</string>
    <string name="tvshare">i TV Share</string>
    <string name="sickmind">Sick mind Media</string>
    <string name="moviehd">Movie HD Channel</string>
    <string name="sickosadism">Sickosadism</string>

    <string name="varzesh3">ورزش سه</string>
    <string name="khabarefori">خبر فوری</string>
    <string name="khoroosjangi">خروس جنگی</string>
    <string name="bedandid">بدندید</string>
    <string name="gizmiz">گیزمیز</string>
    <string name="jokefarsi">جوک فارسی</string>
    <string name="alvandmusic">الوند موزیک</string>
    <string name="yjc">باشگاه خبرنگاران جوان</string>
    <string name="pandaneh">پندانه</string>
    <string name="axojoke">عکس و جوک</string>
    <string name="ajibvalivaghei">عجیب ولی واقعی</string>
    <string name="dirindirin">دیرین دیرین</string>
    <string name="coffeegram">کافی گرام</string>
    <string name="drsalamat">دکتر سلامت</string>
    <string name="lezateashpazi">لذت آشپزی</string>
    <string name="farsna">خبرگذاری فارس</string>
    <string name="channel90">کانال 90</string>
    <string name="eslahatnews">اصلاحات نیوز</string>
    <string name="donyayeashpazi">دنیای آشپزی</string>
    <string name="isna">خبرگذاری ایسنا</string>
    <string name="golagha">گل آقا</string>
    <string name="rajanews">رجا نیوز</string>
    <string name="khandevaneh">خندوانه</string>
    <string name="digiato">دیجیاتو</string>
    <string name="varzesh">شبکه ورزش</string>











    <string name="app_name">تلگرام وایا</string>
    <string name="downloadstickers">دریافت استیکر</string>
    <string name="next">بعدی</string>
    <string name="previous">قبلی</string>
    <string name="vaya">vaya-group.org</string>

    <string name="stickerName">Elephant</string>
    <string name="gotocategories">دسته بندی ها</string>
    <string name="returnToHints">بازگشت</string>

    <string name="sticker">استیکرها</string>
    <string name="hints">ترفندها</string>
    <string name="groups">کانال ها</string>

    <string name="khareji">خارجی</string>
    <string name="irani">ایرانی</string>
    <string name="menu">منوی اصلی</string>
    <string name="channels">کانال ها</string>

    <string name="hintsButton">لیست ترفند ها و آموزش ها</string>
    <string name="hintListText">موضوع مورد نظر را انتخاب کنید</string>


    <string name="hint1">ارسال به خودی!</string>
    <string name="hint2">تصاویر را بدون افت کیفیت ارسال کنید</string>
    <string name="hint3">مشاهده مطالب کانال‌های مورد نظر بدون عضویت در آن‌ها</string>
    <string name="hint4">حذف مخاطب یا Contact</string>
    <string name="hint5">حذف کامل اکانت و فعالیت‌های قبلی شما در تلگرام</string>
    <string name="hint6">حذف تصاویر پروفایلی که قبلا از آنها استفاده کرده‌اید</string>
    <string name="hint7">صرفه‌جویی قابل توجه در مصرف اینترنت تنها با یک تنظیم ساده</string>
    <string name="hint8">ایجاد نظرسنجی در داخل گروه‌های تلگرامی</string>
    <string name="hint9">تغییر شماره تلفن در تلگرام</string>
    <string name="hint10">جلوگیری از اضافه شدن ناخواسته به گروه‌ها</string>
    <string name="hint11"> پيام‌هاي دريافتي را بدون آنکه فرستنده متوجه شود مشاهده کنيد</string>
    <string name="hint12">رنگ اختصاصي چراغ LEDتلفن همراه براي پيام‌هاي تلگرامي</string>
    <string name="hint13">تجربه استفاده از تلگرام با زبان فارسي</string>
    <string name="hint14">حذف فايل‌هاي قديمي اشغال‌شده روي تلفن همراه</string>
    <string name="hint15">با غلط‌هاي املايي و ارسال پيام‌هاي اشتباهي به گروه‌ها و افراد خداحافظي کنيد</string>
    <string name="hint16">اضافه کردن متن به تصوير GIF</string>
    <string name="hint17"> اجراي همزمان چند اکانت تلگرام</string>
    <string name="hint18">مخفي‌سازي آخرين بازديدها براي مخاطبانتان</string>
    <string name="hint19">از کجا بفهميم از جانب يک نفر خاص بلاک شده‌ايم يا او اکانتش را حذف کرده؟</string>
    <string name="hint20">ساخت دکمه‌هاي شيشه‌اي!</string>




    <string name="hintcontext1">شاید برای شما هم اتفاق بیفتد که یک پک استیکر دانلود کنید و قصد داشته باشید محتویات پک را چک کنید تا ببینید که مناسب مخاطبان شما هست یا نه. یا مثلا بخواهید ویدئو آپلود کنید، ولی سابقه داشته که ویدئوی آپلودشده بدون صدا باشد یا اصلا پخش نشود! پس بهتر است ابتدا در محلی آپلودش کنید که بقیه نمی‌بینند! علاوه بر آن، اگر شما هم مثل من همیشه نکات مهمی را که در طول روز به آنها نیاز دارید جایی یادداشت می‌کنید تا سرفرصت آنها را طبق لیست انجام دهید، با استفاده از این ترفند می‌توانید یک دفترچه یادداشت خصوصی برای خود در تلگرام داشته باشید. حتی برای تبادل فایل از یک دستگاه به دستگاه دیگر نیز می‌توانید از این ترفند استفاده کنید و درواقع می‌توانید از صفحه خودتان مانند حافظه جانبی یا کول دیسک آنلاین استفاده کنید.

همان طور که می‌دانید، در حالت معمول شما نمی‌توانید برای خودتان در تلگرام پیام بفرستید، اما با استفاده از ترفند ساده زیر می‌توانید این قابلیت را به تلگرام خود اضافه کنید.
مسیر زیر را پیش بگیرید تا به صفحه خودتان دسترسی داشته باشید. ابتدا اگر username ندارید، برای خودتان یکی بسازید. برای این منظور مسیر Settings, Info, Username را پیش بگیرید و آن را انتخاب کنید (پیش‌فرض این گزینه None است). نام کاربری دلخواه و البته موجود خود را انتخاب کنید. حال می‌توانید در صفحه یکی از دوستان نزدیکتان این نام کاربری را بعد از علامت @ وارد کنید (مثلا اگر یوزرنیم شما GSM است، بنویسید GSM@) و دکمه ارسال را بزنید. متن تایپ‌شده باید با رنگ آبی نمایش داده شود. با کلیک روی این متن می‌توانید به پروفایل خود بروید و با کلیک روی علامت پیام وارد پی‌وی خود شوید و هرچه می‌خواهد دل تنگتان، بگویید و بنویسید و ارسال کنید!

علاوه بر انتخاب Username و روش بالا راه دیگری هم وجود دارد.

کافی است شماره تلفنی را که با آن در تلگرام عضو شده‌اید در دفترچه تلفن همراه خود با نام خودتان ذخیره کنید تا همانند دوستان جدیدی که به تلگرام می‌پیوندند و شما آنها را در اپلیکیشن تلگرام مشاهده می‌کنید، خودتان را هم در تلگرام خودتان پیدا کنید و برای خودتان پیام و فایل بفرستید.</string>


    <string name="hintcontext2">اگر دقت کرده باشید، هنگامی که در تلگرام تصویری ارسال می‌کنید به صورت اتوماتیک کیفیت تصویر ارسال‌شده پایین می‌آید و درواقع تصویری که گیرنده پیام شما دریافت می‌کند حجم پایین‌تر و قاعدتا کیفیت پایین‌تری دارد. البته این موضوع مزیت است و باعث می‌شود درمجموع تصاویر خیلی سریع‌تر دریافت و مشاهده شوند و حجم اینترنت کمتری نیز مصرف گردد.

اما گاهی قصد دارید تصویری برای فردی ارسال کنید تا او پس از دریافت نسبت به چاپ آن تصویر اقدام کند. اینجاست که باید جلو پایین آمدن کیفیت عکس توسط تلگرام را بگیریم.
درواقع گیرنده پیام باید دقیقا همان فایلی را دریافت کند که شما ارسال کرده‌اید، بدون تغییر اندازه و تغییر کیفیت آن.

برای این منظور ترفند بسیار ساده‌ای وجود دارد: کافی است به جای ارسال عکس روی دکمه ارسال فایل (که آیکونی شبیه سنجاق کاغذ دارد) کلیک کنید و سپس عکس موردنظر خود را از این طریق برای مخاطبتان ارسال کنید و دیگر نگران پایین آمدن کیفیت آن نباشید.</string>



    <string name="hintcontext3">همان طور که می‌دانید، برای دنبال کردن مطالب کانال‌های تلگرامی باید ابتدا عضو آنها (Join) شد. عضویت در کانال موجب می‌شود روزانه صدها و شاید هزاران مطلب و عکس و ویدئو برای شما ارسال شود و علاوه بر آن مدیران کانال می‌توانند لیست اعضای کانال خود را مشاهده و حتی برای آنها پیام ارسال کنند. این موضوع گاهی موجب دریافت پیام‌های اسپم و ناخواسته از افراد غریبه می‌شود.
اما ترفندی مخفی وجود دارد تا بدون آنکه عضو کانال شوید، بتوانید مطالب آن کانال را مشاهده کنید. مدیر کانال نیز نمی‌تواند متوجه استفاده شما از کانال شود و درواقع شما جزو کاربران دنبال‌کننده کانال محسوب نمی‌شوید.

برای این منظور کافی است نام کاربری کانال را به همراه علامت @ در متن چت یکی از دوستان نزدیکتان بنویسید (یا با استفاده از همان ترفند ابتدایی «ارسال به خود» نام کاربری کانال موردنظر را در صفحه چت خودتان تایپ و ارسال کنید). سپس روی آن کلیک کنید تا وارد کانال مورد نظر شوید. حالا مشاهده می‌کنید که بدون اینکه روی دکمه Join کلیک کرده باشید می‌توانید مطالب کانال را ببینید. در متن چت‌های شما هم سابقه‌ای از عضویت شما در کانال و دریافت مطالب جدید به چشم نخواهد خورد.</string>

    <string name="hintcontext4">تلگرام یک لیست مخاطبان مخفی و سرورمحور دارد؛ یعنی اگر در هر دستگاهی که قبلا حساب خود را فعال کرده‌اید مخاطبینی ذخیره کرده باشید، در دیگر دستگاه‌های متصل به حساب تلگرامتان نیز ذخیره می‌شوند، حتی اگر دستگاه شما تازه و بدون مخاطب قبلی باشد!

این موضوع هم یک مزیت و هم یک ضعف بزرگ محسوب می‌شود. ضعف بزرگ آن ناتوانی در حذف از سرور تلگرام است که با استفاده از ترفند زیر این مشکل از بین می‌رود.

برای پاک کردن مخاطب موردنظر تصویر مخاطب را در صفحه چت با او لمس کنید. سپس هنگامی که اطلاعات شخصی مخاطب باز شد، روی علامت سه نقطه در بالای سمت راست صفحه ضربه بزنید و سپس Delete را بزنید تا مخاطب برای همیشه از لیست دوستان شما حذف شود.</string>


    <string name="hintcontext5">اگر به هر دلیل قصد دارید اکانت تلگرامی خود را حذف کنید کافی است ابتدا به آدرس https://my.telegram.org/deactivate بروید و شماره موبایل خود را وارد کنید و روی Next کلیک کنید. در همین لحظه پیامی به اکانت تلگرام شما فرستاده می‌شود که حاوی یک کلمه عبور است.
اکنون کافی است کلمه عبور دریافتی را در قسمت Passwords وارد کنید و روی Sign In کلیک کنید. اکنون به صفحه‌ای منتقل می‌شوید که در آن علت حذف اکانت تلگرام از شما پرسیده می‌شود.

کافی است در بخش  ?Why are you leaving عبارت I don’t use Telegram sometimes (یا هر چیز دیگری) را تایپ کنید و روی گزینه Done کلیک کنید. حالا  برای اطمنیان سوالی از شما پرسیده می‌شود که باید گزینه Yes ,delete my account را انتخاب کنید. اکنون اکانت و سابقه فعالیت شما در تلگرام کاملا پاک می‌شود.</string>

    <string name="hintcontext6">احتمالا به این موضوع دقت کرده‌اید که همواره می‌توانید تصویر آواتار یا همان پروفایل دوستانتان را در تلگرام مشاهده کنید و حتی می‌توانید تصاویر قدیمی‌تر برخی از آنها را که قبلا برای پروفایل‌شان در نظر گرفته بودند نیز مشاهده کنید. اما اگر علاقه‌ای ندارید که کاربران تصاویر پروفایل قبلی شما را مشاهده کنند، ترفند کوچکی وجود دارد.
برای این کار، هر گاه تصمیم به تغییر عکس پروفایل گرفتید، ابتدا عکس قبلی خود را پاک کنید و سپس عکس جدید را انتخاب کنید. برای پاک کردن عکس فعلی خود به بخش تنظیمات بروید و روی علامت دوربین کلیک کنید و گزینه Delete photo را انتخاب کنید. برای انتخاب تصویر جدید نیز به قسمت تنظیمات بروید و روی دوربین کلیک کنید و و تصویر جدید را انتخاب کنید. در این صورت دیگر تصاویر قبلی شما برای دیگران قابل مشاهده نیست.</string>

    <string name="hintcontext7">داشتن دوستان زیاد تلگرامی در کنار عضویت در گروه‌ها و کانال‌های متعدد از مهم‌ترین دلایلی هستند که باعث می‌شوند اینترنت دیتای گوشی شما یا اینترنت وایرلسی که به آن متصلید مانند یخی که در معرض تابش شدید آفتاب تابستانی است با سرعت هرچه تمام‌تر به پایان برسد!
همین موضوع باعث می‌شود خیلی از افراد مجبور به ترک گروه‌ها و کانال‌هایشان، به دلیل حجم بالای مطالب ارسالی آنها، شوند. بعضی افراد هم که از پس خرید اینترنت برنمی‌آیند ترجیح می‌دهند عطای تلگرام را به لقایش ببخشند و استفاده از تلگرام را به طور کلی کنار بگذارند!

اما برای رفع این مشکل هم تنظیم کوچکی در تلگرام وجود دارد.
دلیل مصرف بالای اینترنت در تلگرام دریافت اتوماتیک تصاویر، ویدئوها و پیام‌های صوتی در گروه‌ها و کانال‌هاست، در حالی که شاید مایل نباشید خیلی از آنها را مشاهده کنید. درنتیجه کافی است جلو دانلود اتوماتیک آنها را بگیرید.

برای این منظور وارد Settings شوید. در بخش Automatic media download سه گزینه مشاهده می‌کنید که به تنظیم این مورد در اینترنت گوشی، وایرلس و اینترنت رومینگ مربوط است. کافی است وارد هرکدام از موارد دلخواه شوید و تیک تمام گزینه‌ها را بردارید.
از حالا به بعد تصاویر و ویدئوهای دریافتی به صورت محو دیده می‌شوند و برای تماشا یا گوش دادن به آنها لازم است روی آنها کلیک کنید. با کلیک روی آن روند دریافت فایل شروع می‌شود و سپس می‌توانید تصویر و ویدئو یا پیام صوتی مورد نظر را مشاهده کنید یا گوش دهید.
با همین تنظیم کوچک خواهید دید که هر ماه حجم قابل توجهی از اینترنت مصرفی شما کاهش می‌یابد.</string>

    <string name="hintcontext8">گاه پیش می‌آید که در یک گروه تلگرامی نیاز به نظرسنجی دارید. ربات Vote یک ربات داخلی است که با آن به راحتی می‌توانید داخل یک گروه نظرسنجی آنلاین راه بیندازید و نظر سایر افراد حاضر در گروه را در رابطه با موضوعی خاص جویا شوید.

برای این منظور در بخشی که پیام موردنظرتان را تایپ می‌کنید عبارت @vote را تایپ کنید و سپس یک فاصله خالی بزنید. حالا در پنجره کوچکی که به شما نمایش داده می‌شود روی عبارت Create new poll کلیک کنید. سپس باید به صورت اتوماتیک برای ساخت نظرسنجی وارد ربات رسمی تلگرام شده باشید.

ابتدا سوال موردنظرتان را تایپ و ارسال کنید. (مثلا: برای تفریح روز جمعه چه گزینه‌ای پیشنهاد می‌کنید؟)

سپس اولین پاسخ مدنظرتان رو بنویسید و ارسال کنید. (مثلا: پیاده‌روی)
دومین پاسخ مدنظرتان را هم همانند بالا بنویسید و ارسال کنید. (مثلا: دوچرخه‌سواری)

هر تعداد پاسخ موردنظر را می‌توان اضافه کرد.

پس از ارسال تمام پاسخ‌های احتمالی برای نظرسنجی، عبارت /done را تایپ کنید تا نظرسنجی تکمیل و آماده انتشار شود.

حالا به صورت اتوماتیک دوباره به صفحه چت گروه قبلی خود بازمی‌گردید.

دوباره عبارت @vote را تایپ کنید و یک فاصله خالی بزنید. این بار خواهید دید علاوه بر گزینه  Create new pollنظرسنجی‌ای که قبلا ساخته بودید نیز نمایش داده می‌شود. کافی است روی عنوان نظرسنجی کلیک کنید.

کار تمام است! نظرسنجی شما در گروه موردنظرتان ارسال شده و کاربران به راحتی با لمس یکی از گزینه‌های از پیش تعریف‌شده می‌توانند به نظرسنجی شما رای دهند.</string>

    <string name="hintcontext9">یکی دیگر از ترفندهای جالب تلگرام قابلیت تغییر شماره تلفنی است که با آن در تلگرام ثبت نام کرده‌اید. ممکن است بعد از مدتی کار با تلگرام مایل نباشید با تلفنی که ابتدا ثبت نام کرده‌اید در آن فعالیت کنید یا مثلا قصد واگذاری یا فروش خط تلفن‌تان را دارید یا سیم کارت جدید دیگری خریداری کرده‌اید و مایلید با آن شماره در تلگرام فعالیت کنید. تلگرام برای چنین مواقعی تنظیم کوچکی دارد که با آن می‌توانید طی چند مرحله کوتاه شماره ثبت‌شده در اکانت تلگرامی خود را تغییر دهید و تمام اطلاعات اکانت تلگرام خود را از قبیل چت‌ها، عکس‌ها و فیلم‌ها به شماره جدید انتقال دهید.



توجه کنید که با تغییر شماره تلفن در تلگرام، شماره قبلی شما به طور کلی از تلگرام حذف می‌شود. همچنین مخاطبین شما از شماره جدیدتان نیز باخبر می‌شوند و می‌توانند شماره‌تان را ببینند.

برای تغییر شماره تلفن در تلگرام، ابتدا تلگرام را باز کنید و وارد Settings شوید.

- در صفحه‌ای که ملاحظه می‌کنید، شماره تلفن شما مشخص است که باید آن را لمس کنید.

- حالا روی Change Number کلیک کنید.

- در صفحه‌ای که مشاهده می‌کنید باید شماره جدید را وارد کنید و سپس کد فعالسازی‌ای را که تلگرام به شماره جدیدتان فرستاده وارد نمایید.

- ملاحظه می‌کنید که تلگرام شما روی شماره جدید به همراه تمام محتویات آن انتقال می‌یابد.</string>

    <string name="hintcontext10">از اینکه مدام آشنا و غریبه شما را در کانال‌ها و گروه‌های مختلف اضافه می‌کنند در عذابید؟
برای حل این مشکل راه حل ساده‌ای وجود دارد.
ابتدا در بخش Settings گزینه Privacy and Security را لمس کنید. در اینجا بخش Groups اضافه شده است، آن را انتخاب کنید. ابن بخش به طور پیش‌فرض روی Everybody تنظیم شده است که می‌توانید آن را روی My Contacts تنظیم کنید تا فقط دوستان شما قادر به اضافه کردن شما به گروه‌های تلگرامی باشند.

همچنین در بخش پایین اگر تعدادی از دوستان و افراد لیست هنوز بدون اجازه، شما را به گروه‌های تلگرام اضافه می‌کنند می‌توانید لیست استثنای Never Allow تعریف کنید تا آنها هرگز نتوانند شما را ناخواسته به گروه‌ها و کانال‌ها اضافه کنند.

در صورتی که بخش بالا روی My Contacts باشد، با لمس Add User بخش Never Allow می‌توانید شخص موردنظر را از لیست انتخاب کنید.</string>

    <string name="hintcontext11">در تلگرام نمايش دو تيک زير هر پيغام به معناي خوانده شدن آن است. در صورتي که به هر دليلي تمايل نداريد شخص مقابل از خوانده شدن پيغام مطلع شود چه بايد کرد؟ براي اين منظور در نسخه موبايل تلگرام ابتدا مسير Settings > Notification and Sounds را طي کنيد و روي Popup Notification تپ کنيد.

در پنجره بازشده، بسته به نياز خود، يکي از گزينه هاي Only Screen On يا Always show popup را فعال کنيد.

حالا بعد از ارسال پيام روي صفحه گوشي پنجره پاپ‌آپي نمايش داده مي‌شود که مي‌توانيد به‌راحتي محتواي پيغام را مشاهده کنيد و تا زماني که پاسخي برايش ارسال نکنيد تيک دوم خوانده شدن پيغام در تلگرام براي طرف مقابل شما نمايش داده نمي‌شود!

علاوه بر اين راه ديگري نيز وجود دارد.
کافي است پس از دريافت پيام از طرف دوستانتان ابتدا اينترنت را قطع کنيد و سپس پيام‌ها را با خيال راحت مشاهده کنيد. تا زماني که مجددا اينترنت را فعال نکنيد، دوستان شما متوجه خوانده شدن پيام‌هاي شما نمي‌شوند.

راه حل سومي هم براي اين منظور وجود دارد. مي‌توانيد از اپليکيشن‌هاي جايگزيني همچون Mobogram استفاده کنيد که اين امکان را به شما مي‌دهند تا همواره پيام‌ها را مشاهده کنيد اما براي مخاطب شما تيک دوم نمي‌خورد و او اصلا متوجه خوانده شدن پيامش نمي‌شود.</string>

    <string name="hintcontext12">در تلفن‌هاي جديد چراغ LED بسيار کوچکي وجود دارد که معمولا وقتي Notification يا تماس از دست رفته يا پيامک خوانده‌نشده داشته باشيد روشن مي‌شود و چشمک مي‌زند (معمولا به رنگ سبز). علاوه بر آن در صورت ضعيف بودن ميزان شارژ باتري دستگاه، اين LED با رنگ قرمز به شما هشدار مي‌دهد.
اما در تلگرام اندرويد اين امکان وجود دارد که براي پيام‌هاي تلگرامي رنگ چراغ LED را اختصاصي کنيد. البته اين قابليت صرفا در اندرويد فعال است و بر اساس آن تلگرام اين اجازه را به شما مي‌دهد تا رنگ چراغ LED اعلان را بر اساس سليقه خود و رنگ موردعلاقه‌تان سفارشي کنيد. مثلا مي‌توانيد براي اعلانات تلگرام رنگ LED را به آبي تغيير دهيد. همچنين مي‌توانيد براي هر يک از دوستان و بستگان خود رنگ LED را نيز سفارشي کنيد، مثلا براي همسر خود رنگ قرمز را انتخاب کنيد!

(توضيح اينکه ممکن است در برخي تلفن‌هاي همراه قديمي‌تر امکام تغيير رنگ LED علي‌رغم تنظيمي که انجام مي‌دهيد ميسر نباشد و تلفن شما فاقد اين امکان باشد.)

در اين صورت از راه دور هم مي‌توانيد متوجه شويد چشمک زدن LED دستگاه به دليل دريافت پيام تلگرامي اس يا تماس از دست رفته يا پيامک جديد.

براي تغيير رنگ LED تلگرام به صورت کلي مراحل زير را دنبال کنيد.

وارد Settings تلگرام شويد و سپس گزينه Notifications and Sounds را انتخاب کنيد. سپس گزينه LED Color را انتخاب کنيد و رنگ دلخواه را برگزينيد.

همچنين اگر قصد داريد براي يک يا چند نفر از دوستان خود در تلگرام رنگ LED اختصاصي مشخص کنيد بايد وارد صفحه گفتگو با دوست موردنظر شويد و سپس تصوير پروفايل او را لمس کنيد تا وارد صفحه مشخصات کاربر شويد. حالا گزينه Notifications and Sounds را لمس نماييد و صداي دلخواه به همراه ويبره اختصاصي و همچنين رنگ LED موردنظر را تعيين کنيد.</string>

    <string name="hintcontext13">متاسفانه تا لحظه نگارش اين مقاله، علي‌رغم اينکه بيشتر کاربران اين اپليکيشن را ايرانيان تشکيل مي‌دهند، تلگرام براي اضافه کردن زبان فارسي به تلگرام اقدامي رسمي ننموده است.

اما با استفاده از ترفند نسبتا ساده‌اي که در ادامه معرفي مي‌شود مي‌توانيد طي چند مرحله کوتاه به تلگرام خود زبان فارسي را اضافه کنيد و از اين اپليکيشن در محيطي کاملا فارسي استفاده کنيد. براي فارسي کردن زبان Telegram خود مراحل زير را انجام دهيد.

ابتدا فايلXML زير را از طريق لينک زير دريافت کنيد و پس از خارج کردن از حالت فشرده آن را در مسير دلخواه در تلفن همراه خود ذخيره کنيد.

لينک دانلود

سپس وارد مسنجر Telegramخود شويد و از پايين صفحه علامت سنجاقک را انتخاب کنيد. سپس گزينه File را انتخاب کنيد.

سپس گزينه Internal Storage را انتخاب و مسيري را که فايل دانلودشده در آن است باز کنيد. فايل موردنظر را براي يکي از دوستانتان (يا براي خودتان از طريق ترفندي که در مقاله اول ذکر شد) ارسال کنيد.

حالا علامت سه نقطه در بالاي فايل ارسال‌شده را لمس کنيد و گزينه Apply localization file را انتخاب کنيد و از بين زبان‌هاي موجود پارسي را انتخاب کنيد.

مشاهده خواهيد کرد که به راحتي زبان Telegram شما فارسي شده است.

توضيح اينکه شما به راحتي مي‌توانيد فايل زبان را ويرايش کنيد و کلمات به کار رفته را با معادل‌هاي موردنظر خودتان تغيير دهيد. براي اين منظور کافي است فايل دانلودشده را با Notepad باز کنيد و مواردي را که مي‌خواهيد، ويرايش کنيد و در پايان فايل را ذخيره کنيد. سپس مراحل اضافه کردن زبان را طبق توضيحات بالا انجام دهيد.
</string>

    <string name="hintcontext14">احتمالا شما هم پس از چند ماه کار کردن با تلگرام متوجه شده‌ايد که فضاي بسيار کمي از حافظه دستگاه هوشمندتان باقي مانده است. اين موضوع به اين دليل است که تمام تصاوير و ويدئوهاي مشاهده‌شده در تلگرام به صورت Cash در حافظه دستگاه شما جاخوش کرده‌اند.

کافي است به Settings تلگرام مراجعه کنيد و در بخش Messages گزينه Cache Settings را برگزينيد.

حالا با کليک روي عبارت Clear Cache بخش اعظمي از فايل‌هاي قديمي و بلااستفاده ذخيره‌شده در کش را پاک کنيد. (در جلو اين عبارت حجم اشغال‌شده حافظه کش تلگرام را مشاهده خواهيد کرد.) دقت داشته باشيد با حذف کردن Cache چيزي از تلگرام و پيام‌ها و فايل‌هاي شما حذف نمي‌شود، بلکه تنها عکس‌ها و ويدئوهايي که قبلا دريافت کرده بوديد از حافظه گوشي پاک مي‌شوند و براي مشاهده آنها تنها کافي است رويشان کليک کنيد تا روند دريافت فايل مجددا آغاز شود.

در بخش ابتدايي همين صفحه هم گزينه‌اي تحت عنوان Keep Media وجود دارد که مي‌توانيد بازه زماني را تعريف کنيد تا هر هفته يا هر ماه حافظه کش به صورت اتوماتيک خالي شود تا حجم قابل توجهي از فضاي حافظه تلفن همراهتان اشغال نشود.</string>

    <string name="hintcontext15">تقريبا همه ما اين تجربه تلخ را داشته‌ايم که پيامي را به اشتباه براي گروه خاصي يا فرد ديگري ارسال کنيم، يا حداقل بسيار پيش آمده که پس از ارسال پيام متوجه غلط‌هاي املايي در متن پيام شده‌ايم. يکي از قابليت‌هاي مفيد تلگرام، که در نسخه جديد اين اپليکيشن اضافه شده، امکان ويرايش پيام‌هاي ارسال‌شده است.
از اين پس مي‌توانيد پيام‌هاي خود را تا 2 روز پس از ارسال ويرايش کنيد. کافي است انگشت خود را روي پيام نگه داريد و گزينه Edit را انتخاب کنيد.
اگر از نسخه دسکتاپ استفاده مي‌کنيد، کافي است روي پيام ارسال‌شده کليک راست کنيد و گزينهEdit را انتخاب نماييد و پيام خود را ويرايش کنيد. شايان ذکر است در اين صورت ليبل Edited زير پيام‌هاي ويرايش‌شده نمايان مي‌شود تا طرف مقابل بفهمد که پيام خود را جايگزين کرده‌ايد.</string>

    <string name="hintcontext16">اگر دقت کرده باشيد در حالت معمول نمي‌توان براي تصاوير متحرک GIF همانند تصاوير معمول زيرنويس (Caption) تايپ کرد. اما يک ترفند بسيار ساده براي اضافه کردن توضيح و زيرنويس به تصاوير GIF وجود دارد: کافي است بعد از ارسال تصوير GIF گزينه Edit را انتخاب کنيد و متن دلخواه خود را تايپ کنيد.
</string>

    <string name="hintcontext17">در حالت معمول مي‌توانيد تنها از يک اکانت تلگرامي استفاده کنيد. اما اگر بيش از يک اکانت تلگرام داشته باشيد چطور؟

براي استفاده همزمان از دو يا چند اکانت تلگرامي ترفند ساده‌اي وجود دارد که البته با توجه به اينکه از تلگرام در تلفن همراه يا کامپيوتر خانگي و لپ‌تاپ استفاده مي‌کنيد روش‌ها متفاوت‌اند.

استفاده همزمان از دو يا چند اکانت تلگرام در کامپيوتر و لپ‌تاپ (ويندوز)
براي استفاده از دو يا چند اکانت تلگرامي در محيط ويندوز راه حل بسيار ساده‌اي وجود دارد.

در صفحه دريافت نرم‌افزار تلگرام در سايت رسمي آن علاوه بر نسخه ويندوزي معمول، که بايد روي رايانه نصب شود، نسخه Portable و بدون نياز به نصب تلگرام هم براي دانلود قرار داده شده است.

نسخه Portable نيازي به نصب ندارد و مي‌توانيد آن را روي کول ديسک خود نگه داريد و هميشه و هرجايي که به رايانه ويندوزي دسترسي داريد از آن استفاده کنيد. به‌علاوه اين امکان نيز وجود دارد که بتوانيد تعداد نامحدودي اکانت تلگرامي را همزمان اجرا کنيد.

کافي است پس از دريافت نسخه Portable آن را در چند پوشه (Folder) جداگانه کپي کنيد. حالا با اجراي هر کدام از آنها يک تلگرام جديد برايتان باز مي‌شود. اطلاعات همگي آنها هم در همان پوشه ساخته‌شده ذخيره مي‌شود.

استفاده همزمان از چند اکانت تلگرام در اندرويد
در دستگاه‌هاي اندرويدي براي استفاده همزمان از چند اکانت تلگرامي بايد از اپليکيشن‌هاي کمکي جايگزين همچون Telegram Plus يا Callgram يا Lagatram يا Telegram Talk يا Telegram Farsi استفاده کنيد که همگي نسخه‌هاي غيررسمي تلگرام هستند. درواقع به تعداد اکانت موردنظر براي اجراي همزمان بايد از اپليکيشن‌هاي فوق در کنار تلگرام استفاده کنيد.</string>

    <string name="hintcontext18">توانايي پنهان‌سازي آخرين فعاليت‌ها در تلگرام بسيار شبيه واتس‌اپ تعريف شده، اما در تلگرام علاوه بر آن ويژگي‌هاي ديگري نيز وجود دارد. مثلا مي‌توانيد اين ويژگي را صرفا براي يک مخاطب خاص در نظر نگيريد و به عبارت ديگر آن کاربر خاص استثنا مي‌شود و امکان مشاهده ساعت آنلاين بودن شما را پيدا مي‌کند (يا برعکس، اين امکان را پيدا نمي‌کند. درواقع اين بستگي به انتخاب شما دارد). با غيرفعال کردن اين بخش کاربران به‌صورت تقريبي از وضعيت آخرين فعاليت شما مطلع مي‌شوند و نمي‌توانند زمان دقيق آنلاين بودنتان را بفهمند؛ مثلا با عباراتي همچون «اخيرا مشاهده‌شده» يا «هفته گذشته ديده‌شده» و… از وضعيت آنلاين شدن شما آگاه مي‌شوند.

براي فعال سازي اين ويژگي مسير زير را دنبال کنيد:

Settings > Privacy and Security > Last Seen

در اين بخش قادريد زمان مشاهدات اخير خود را براي همه تعيين کنيد (Everybody) و سپس از بخش add exceptions کاربراني را انتخاب کنيد که مي‌خواهيد امکان مشاهده فعاليت اخير شما را نداشته باشند. اگر «هيچ کس» يا Nobody را انتخاب کنيد هيچ کس اجازه نمي‌يابد آخرين ساعات بازديد شما را ببيند. به طور مشابه، اگر add exceptions يوزري را اضافه کنيد، آن فرد توانايي اطلاع از آخرين بازديدهاي شما را خواهد يافت. گزينه Contacts نيز فقط مخاطبان را هدف قرار مي‌دهد و بقيه افراد عادي قادر به ديدن ساعات آنلاين بودن شما در تلگرام نخواهند بود.</string>

    <string name="hintcontext19">اين امکان وجود دارد که بنا به دلايل مختلفي کسي مايل نباشد با شما گفتگو کند. در اين صورت ممکن است شخص موردنظر شما را بلاک کند. پس از کجا بفهميم بلاک شده‌ايم يا کسي اکانتش را حذف کرده است؟

اگر کسي شما را بلاک کرده باشد ۳ اتفاق خواهد افتاد:

۱- کسي که شما را بلاک مي‌کند عکس پروفايلش براي شما حذف مي‌شود و غيرقابل مشاهده خواهد شد.

۲- آخرين بازديد آن شخص از تلگرام به last seen is a long time ago تغيير پيدا خواهد کرد.

۳- در اين حالت هر پيامي که به فرد ارسال کنيد خوانده نمي‌شود. (اگر پيام خوانده شود بايد ۲ تيک کنار هم قرار بگيرد.)

اما اگر شخصي اکانتش را حذف کرده باشد 4 اتفاق خواهد افتاد:

۱- عکس پروفايل شخص موردنظر حذف و غير قابل مشاهده خواهد شد.

۲- نام فرد هرچه که باشد به Unknown تغيير پيدا خواهد کرد.

۳- آخرين بازديد شخص از تلگرام به last seen is a long time ago تغيير پيدا خواهد کرد.

۴- در اين حالت هر پيامي که به شخص موردنظر ارسال کنيد يک ساعت در کنار پيام نمايش داده خواهد شد.
</string>

    <string name="hintcontext20">احتمالا شما هم به تازگي در کانال‌هاي تلگرام با نوع جديدي از تبليغ روبرو شده‌ايد و ديده‌ايد که دکمه‌هايي شيشه‌اي در انتهاي متن يا عکس قرار گرفته است. احتمالا برايتان اين سوال پيش آمده که چگونه مي‌توان چنين دکمه‌اي ساخت و از آن در گروه‌ها و کانال‌هاي تلگرامي يا حتي چت روزانه با دوستان استفاده کرد.

براي اين منظور مي‌توانيد از ربات @lemobot کمک بگيريد. کافي است وارد صفحه گفتگو با اين ربات شويد و دکمه ساخت لينک‌هاي شيشه‌اي را انتخاب کنيد. مراحل بعدي بسيار ساده است! کافي است تصوير، متن، ويدئو يا هر فايل ديگري را که مايليد پس از آن يک لينک شيشه‌اي داشته باشيد براي ربات ارسال کنيد. سپس عنوان لينک شيشه‌اي را ارسال کنيد و در پايان آدرس لينک شيشه‌اي را که کاربر پس از لمس دکمه بايد وارد آن شود انتخاب کنيد.

در پايان ربات Lemon يک کد اختصاصي به شما نمايش مي‌دهد (مثلا @Lemobot uLuhoWoVoNuOPemomeViDuzuGarufoW) که کافي است آن را کپي کنيد و در صفحه گروه يا کانال خود Paste نماييد. دقت داشته باشيد پس از Pasteکردن متن نبايد آن را در کانال يا گروه يا صفحه دوستتان ارسال کنيد، بلکه کافي است چند ثانيه منتظر بمانيد تا بالاي همين کد عنوان لينک شيشه‌اي شما پديدار شود. سپس عنوان موردنظر را لمس کنيد تا لينک شيشه‌اي ساخته‌شده ارسال شود.

جالب اينجاست که حتي پس از ارسال دکمه شيشه‌اي در هر لحظه مي‌توانيد عنوان يا لينک دکمه ارسال‌شده را نيز تغيير دهيد تا از همان لحظه عنوان يا لينک دکمه شيشه‌اي شما تغيير يابد. اين تغيير براي لينکي که قبلا در گروه يا کانال ارسال کرده بوديد نيز اعمال مي‌شود!

ارسال کانال بدون نقل قول:

اگر يک بار از ربات Lemon استفاده کرده باشيد و دکمه شيشه‌اي را براي ديگران ارسال کرده باشيد، در بالاي پيام via @lemobot را مشاهده مي‌کنيد. احتمالا مايل نيستيد که اين متن وجود داشته باشد. براي حذف آن مراحل زير را دنبال کنيد:

۱- ابتدا يک ربات در تلگرام با استفاده از @botFather بسازيد.

۲- پس از ساخت ربات توکن اختصاص داده شده را کپي کنيد و به @lemobot برويد.

۳- روي دکمه ارسال کانال بدون نقل قول کليک کنيد.

۴- حالا روي ثبت Token ربات کليک کنيد و توکن ربات خود را ارسال کنيد تا در لموبات ثبت شود.

۵- اگر توکن ارسالي مشکل نداشته باشد با پيام «ربات شما با آي‌دي … شناسايي شد.» روبرو مي‌شويد. حالا روي تاييد اين ربات کليک کنيد.

۶- قبل از ارسال به کانال، به کانال موردنظر خود برويد و ربات را ادمين کنيد.

* براي ادمين کردن ربات بايد سازنده کانال باشيد و دسترسي مدير به تنهايي کفايت نمي‌کند. با کليک روي Administrator در پروفايل کانال و بعد new administrator و در آخر سرچ آيدي ربات و کليک روي ربات مي‌توانيد ربات خود را ادمين کانال کنيد.

۷- حالا به Lemobot برگرديد و روي «ارسال به کانال» کليک کنيد.

۸- همان طور که مي‌بينيد، ربات راهنماي کوتاهي در رابطه با ارسال به کانال قرار داده است. حالا آي‌دي کانال خود را براي ربات ارسال کنيد.

۹- حالا روي دکمه موردنظر خود کليک کنيد.

* قبل از ارسال بايد دکمه ساخته باشيد!

۱۰- اگر مراحل قبل را به درستي انجام داده باشيد، دکمه موردنظر بدون نقل قول در کانال شما ارسال مي‌شود.

همچنين اگر هنوز مشکلي در کارکرد با ربات داريد مي‌توانيد روي دکمه «راهنما» کليک کنيد و از آموزش‌هاي خود ربات هم استفاده کنيد.
</string>





</resources>
